---
title: >-
    بخش ۳۳
---
# بخش ۳۳

<div class="n" id="bn1"><p>کوژپشتی را گفتند: آن می خواهی که خدای تعالی پشت تو را چون دیگران راست گرداند یا آن که پشت دیگران را چون تو کوژ گرداند؟ گفت: آنکه همه را چون من کوژ گرداند تا به آن چشمی که ایشان در من نگریسته اند من نیز به همان چشم در ایشان نگرم.</p></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>خوش آنکه خصم به عیبی که طعنه تو زند</p></div>
<div class="m2"><p>به رغم وی ز چنان عیب رسته بنشینی</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>وز این نشستن بی عیب خوشتر آن باشد</p></div>
<div class="m2"><p>که مبتلا شده او را به عیب خود بینی</p></div></div>